當時特朗普所面臨的形勢非常危急

當時特朗普所面臨的形勢非常危急，但鄭家純和羅瑞康不急。雖然特朗普萬分不願親飛香港談判，但鄭、羅堅持面談。不得已，屈服的特朗普親赴香港，沒想到被“玩弄”。

到港後，特朗普被鄭、羅邀去打高爾夫球，並開出1,000美元一個洞的賭局，但特朗普要求改為100美元。頓時，特朗普在氣勢上就低人一頭。後來，羅瑞康回憶，特朗普“輸多過贏”。

隨後，特朗普被邀請至鄭家純父親，即鄭裕彤家中吃飯。特朗普不喜歡中餐，更用不慣筷子。期間，鄭裕彤命傭人將一盤連頭魚對準特朗普，嚇得特朗普急忙將魚推向一邊。鄭、羅故意說要“鬥酒”，但特朗普是禁酒主義者。這場宴席令特朗普很是不快。

一輪交鋒下來，特朗普灰頭土臉，在生意場上也失去主動權。在雙方談妥合作後，當時特朗普被債權銀行要求盡快引入資金，非常著急，但香港方面突然以時機不吉利為由，簽約時間被推遲。對于項目設計，特朗普亦被迫放棄一貫喜愛的雲石和金色。

雖然合作未必愉快，但特朗普的生意起死回生。至2005年，美國經濟和樓市恢復，特朗普財政脫困，身價暴漲。香港投資者將上述超級房產項目中住宅部門作價17.6億美元欲出售，而特朗普冒著痛失可觀利潤的風險不滿香港投資者的交易，更以此為由，在美國控告香港投資者，索賠10億美元。